**4032. – Milium vernale** M. Bieb. (M. SCABRUM Rich.). – Plante annuelle de 20-50 cm, glabre, à racine fibreuse ; tige dressée, grêle, rude de bas en haut ainsi que les gaines ; feuilles courtes, étroites (1-4 mm), rudes aux bords ; //ligule oblongue ; //panicule longue de 3-6 cm, lâche, contractée ou un peu étalée, verte ou violacée, à rameaux courts, inégaux, dressés-étalés, scabres ; épillets rapprochés, ovoïdes, longs de 2-3 mm ; //glumes obtuses ou subaiguës, trinervées, tuberculeuses-scabres ; glumelle inférieure obtuse ; caryopse jaunâtre, plan-convexe.//
Varie à tige plus élevée et plus feuillée, panicule plus grande (M. montianum Parl.).
Bois et buissons, dans l'Ouest et le Midi : Indre-et-Loire, Deux-Sèvres, Vendée, Charente-lnférieure, Gironde ; Var ; Corse. – Europe méridionale ; Asie occidentale ; Afrique septentrionale. = Avril-juin.